頭條獨家】搵何麗全幫拖修補唱片公司關係 曾志偉唔想《勁歌》自己友玩晒撥亂反正

3年多前，曾志偉因為同助理總經理（非戲劇製作）余詠珊多次吵大鑊而離開TVB，直至上月21日忽然回巢更空降成為高層。據知，曾志偉將於大年初一強勢回歸，當日他會拍住新上任的無綫董事局主席許濤，首以高層身份現身TVB同觀眾拜年，各部門高層已收通知奉命出席。另外，正埋緊班嘅曾志偉有意搵返前非戲劇節目總監何麗全回歸，主力重修同環球、華納和Sony唱片公司的關係，平衡返《勁歌》由「自己友」玩晒的唔健康生態，TVB誓將大變天！採訪：方騫平曾志偉特別揀咗大年初一隆重「登場」，到時跟董事局主席許濤、行政總裁李寶安、現屆港姐及TVB一眾管理層等同觀眾拜年，而胡楓繼續化身財神爺大派好運利是，TVB管理層已接獲內部通知必須現身撐場，屆時曾志偉跟「余派」余詠珊、余詠珊老公何哲圖(Herman)及杜之克將正面交鋒。
何麗全秘密會見許濤
曾志偉由昔日「鎮台之寶」變身今日「收視救星」，據知全因「情意結」。其實大情大性嘅獎門人好Enjoy做綜藝節目，本身亦冇乜「死敵」，2013年港姐轉賽制，由余詠珊統籌下準決賽由直播變錄影，作為司儀嘅志偉終於爆煲大鬧余詠珊：「X你老母！港姐係Live，點解要錄影呀？」自此志偉憤然離場，而由他一手捧紅嘅愛將如林曉峰、金剛及崔建邦等亦在TVB冇運行。不過地球係圓嘅，TVB新任大股東兼非執行董事黎瑞剛係志偉老友，造就志偉回歸並將全面負責綜藝及資訊娛樂節目，仲「賜封」埋王祖藍做無綫首席創意官，兩師徒拍住上。最重要是志偉今次直接空降落地，機密到連李寶安都唔知，職銜大到跟掌管節目及製作嘅副總經理杜之克同級，屬余詠珊阿頭，係威係勢！曾志偉現正埋班中，新班底預計喺4月返工，據知，志偉有意搵埋有「電視城橋王」之稱嘅何麗全回巢，日前何麗全曾秘密現身電視城，有傳他跟TVB董事局主席許濤會面。胡鴻鈞柏豪隨時失勢
何麗全做咗電視台管理層超過40年絕對係資深電視人，以往策劃過多個受歡迎gag show，同志偉超級老友，當年《獎門人》系列由他策劃。直至2011年「殼王」陳國強入主，管理層大洗牌，變咗由余詠珊頂替。「何麗全𠵱家製作嘅演唱會，好多都有預志偉，佢最優勢係人緣好好，而佢同好多唱片公司高層、經理人、甚至三大唱片歌手陳奕迅及張學友等都好friend，如果由佢出面重修TVB跟環球、華納和Sony關係，TVB成個綜藝組玩法就會改寫，甚至唔排除喺TVB開多間附屬唱片公司嚟營運，變咗各有各山頭，到時Herman失勢，旗下嘅星夢娛樂歌手菊梓喬、胡鴻鈞、周柏豪唔會獨大，𠵱家唱片公司同行內人剝緊花生等睇好戲。」知情者說。
Source:星島

出返eason應該好多人忍唔住會睇

出撚到咩 無錢咩都假

原意係好 不過遲左兩年

環球依家同ViuTV搭晒膊頭, 仲可以點修補

連 共產黨 都知道：

香港人 可以 冇人權 冇自由 冇民主

香港人 唔可以 冇TVB

TVB repackage班空姐空少雑牌軍已經十幾點收視

Viu 牙血都出埋既talent show總決賽先得6點收視

唱片公司 同 歌手 邊有可能唔心癢

笑死

點變都唔會有人睇嫁啦

咁緊張做咩

蕭生都講左好多次重點係

點解觀眾要等你指定時間播

上netflix一禁就睇晒

早晨睇又得 收工睇又得

搵蕭生可能救到下收視嘅

周柏豪真係抵撚死以為轉去星夢做一哥，點知一句修補關係就乜都冇

仲要而家有chill club
嚟緊viutv又有音樂頒獎禮
搞得好啲唱片公司彩你都傻啦

而家咩年代呀？仲講收視
帶起話題影響力肯定大過咩收視

成個生態已經唔同左
人哋chill club次次都好似睇緊mini concert 咁
勁歌金曲似咩樣？

仲要viu tv已經捧起左好多新人
咁點解仲要睇tvb d老餅
又話張學友又盛
成班藍絲

其實都係用返以前最舊嗰個去營運

共產黨 為左維穩
吩咐 中國人劉德華 等天王級香港藝人「回歸」TVB

YouTube KOL帶風向：
「點睇香港藝人回歸TVB」
「大家討論下由細到大睇過咩TVB 卡通 / TVB 劇集」
「你覺得邊個TVB 藝人最㭍」
「十大TVB 㭍事回顧」
「廿大TVB 經典時刻」

星夢班攪死香港樂壇圍爐撚屌根本晨早就要收皮

得罪講
曾志偉其實已經算係叫正常嗰個我意思係想法呢方面但係佢有啲過時咁解
當初諗住搞超級巨聲再成立聲夢諗住自家培育歌手個想法係好但諗住透過咁樣一鑊炒起四大太過天真
而家人吔viu個音樂節目其實越做越成熟

Chill club真係好高汁
呢排聽歌都係loop佢d live
又識多咗木地歌手

Chill club真係好高汁
呢排聽歌都係loop佢d live
又識多咗本地歌手

胡鴻均冇運行係好事好憎呢個刀削面

本身以為牙醫走咗自己做一哥，點知又有周柏豪而家林峯又回巢

播返新馬仔啦不如

點修補啊
又嚟過一蚊買版權無限播到世界末日啊？
跟住唱片旗下歌手去隔籬台曝光又喊打喊殺啊？
TVB大大支嘢幾廿年 份傲慢改唔到㗎啦

呢個真
以前都會憎mirror啲歌
有集聽完後發現又唔差
至少佢哋solo啲歌都有水準

tvb咪又係搵返啲自己班底做罐頭歌
但人哋viutv已經搵緊黃偉文 edward chan呢啲真係音樂人嚟做歌

cctvb投資咁多落星夢班人度, 而家轉個頭又話要比其他唱片公司黎分一杯羹, 人地d歌手紅左賺錢又抽唔到佣, 咁笨柒嘅野邊個諗

Jer

經歌金曲先好笑得星夢，英皇 3線歌手
入去打壓佢都啱。
遊戲綜藝 ，真人SHOW 。。。可以話冇咗

點解佢要搞一隊自己既歌手
因為孤寒唔撚想洗錢
在CCTVB角度佢認為俾你d歌手上去佢度唱歌係幫你宣傳賣廣告
所以唔收你錢已經偷笑
又唔俾d歌手係第二度用廣東話接受訪問
又要收返人地CCTVB版既MV製作費
最後連版權費都唔撚俾
冇錢落袋仲要俾錢上你節目,唱片公司真係彩你有味

環球唱片：
今年何哲圖同我哋公司傾呢個續約，但佢想加一個條款，想環球旗下歌手嘅歌曲，可以永久性地用喺佢哋網絡平台度，最主要針對萬一唔再續約，都可以永久性將環球歌手嘅內容擺喺佢哋平台，包括海外嘅使用權。

俾一期既錢想永久用
屌你老母佢個mytvsuper我俾一個月月費可唔可以一世任睇

上勁歌金曲都係播碟唱一次有咩意思

其實我都明白CCTVB可能想自給自足但問題係都要有質素先得㗎你睇返佢啲作曲作詞同編曲都係同一班人
又要想縮數
其實最撚好笑嘅就係本身搞個音樂節目同埋唱片公司， 但係而家旗下歌手個個變晒拍劇

香港人仲睇TVs 就抵撚死比人鎮壓。

TVB 啲收視流過地溝油

你想多了

當年(2009)ATV搞《亞洲星光大道》得幾點收視按道理威脅唔到TVB，點解仲要搞《超級巨聲》

1。TVB 經歷過2001年對《百萬富翁》輕敵造成 慣性收視被打破 既尷尬，對ATV外購節目特別戒備。

2。TVB 播放與ATV性質相同既節目，除左品牌優勢，令觀眾產生疲勞同混亂亦系策略之一。

3。適逢TVB 與四大唱片決裂，後者將歌曲派台ATV，前者索性「自主研發」香港樂壇（某程度畀機會新人上位推動業界進步）。

4。《亞洲星光大道》收左皮之後，《超級巨聲》就冇再搞落去。

余詠珊老公何哲圖(Herman)

而家先知
佢地兩公婆玩晒

一句到尾孤鳩寒想搵笨柒
一首歌由創作到製作到發行中間經過幾多人幾多資源幾多技術
CCTVB覺得人地唔值錢咪自己做囉
做出黎四不象,藝人又唔似藝人,歌手又唔似歌手,去撚晒拍劇
中間出過林欣彤牙醫黃宗澤呢d有質素既又唔俾資源佢
結果真係抵撚死

Tvb 不了

米奇同矮仔藍出嚟扮女人算啦

強國機構嘅調查
搵所謂 2000 個家庭樣本

不過真心講
點都有堆藍絲廢老開住電視永遠唔轉台睇 cctvb
(尤其住公屋嗰班)
但佢地根本唔會消費
更加無能力消費
落幾多廣告都唔會有效果
所以收視調查根本唔會係落廣告嘅指標

周柏豪奶晒共做晒小丑， 又要俾人雪過

又或者咁講而家咩呢個世代有幾多家家戶戶都係準時開定電視睇劇而家全部都轉晒YouTube Netflix呢啲串流平台
收視呢一樣嘢已經係冇咗個標準

獎門人個啲咪又係抄台灣日本
最多依家抄咪韓國

睇完你個comment走去睇左下chill club
又真係幾好睇
Viutv本身都好多高質節目

wfc?

迴光物語

唔講政見tvb都成陣柒味啦

自己搞死左個場
人地仲會理你？

其實勁歌好似未發生四大事件之前
已經好on9冇人睇
大星又唔會點去
關咩事啦

我想問無線近排係咪又搞左個唱歌比賽?
完全無NOISE到我連開始左未定完左未都唔知

所以今年viu造星好勁 佢咪又拎番巨聲出黎

唔攪撚番好個新聞部搵鬼睇

做出黎四不象,藝人又唔似藝人,歌手又唔似歌手,去撚曬拍劇中間出過林欣彤牙醫黃宗澤呢d有質素既又唔俾資源佢

如數家珍

其實有myTV Super呢樣嘢...

公道講9x年代初初出係好睇嘅
個個係會星期六日特登返屋企睇live

但幾季之後開始歡樂金宵化悶啫

品味問題
要有幾低賤先睇呢個垃圾台

99台依家叫做起咗

無線你都係繼續流行經典五十年啦

嗰幾個閪女人當TVB係宮鬥咁
最後米老屎做左當紅炸子雞上位

黃宗澤唱歌？唔好啦....

你唔好講笑
呢個節日可能係而家cctvb既皇牌

「X你老母！港姐係Live，點解要錄影呀？」
有聲

唔好呀要做爛佢呀

變唔番以前既勁歌了

我老母都笑佢
一星期唱一年都唱撚完啦

唱到重覆又重覆,連超人主題曲都唱

蕭生個網台view數真係屌打晒tvb d藝人view啦

睇tvb已經夠低賤
畀錢睇係低賤+智障

放棄左睇cctvb

無線好似半個老人台咁，幾時變亞視

Chill club自從睇左個陣豹哥同per se 上個兩集就keep 住追

個製作真係有心思好多

同海洋公園合作ma

真 我老豆老母成60幾歲都識上youtube
根本以前既模式已經唔work

台網想講咩就講咩又夠突發又跟得貼

電視根本係夕陽行業
以前話送間亞視比你
依家送間TVB比你都冇人睇啦

是撚但啦，冇開電視成年，屋企部壞埋唔買，呢個年代已經冇必要

邊個黎

唔關事 係好睇既 都可以引到觀眾追
Netflix 係香港既成功係因為d電視台淨係識老本
Tvb淨係識翻拍之前既作品 又無明星
咁點會有人睇呀

你不如試下周圍問下人，噏得出造星3嘅人定係空姐空少嘅人多啲？

都唔係ga，用黎睇youtube netflix 都好嘛

K歌之王

其實都係個句啦
cctvb本身後生同中年既已經唔多睇
可以話冇左呢代人
所以先一直炒d老餅節目
留住班老野
製造「仲有人睇」既假象
但好明顯呢間電視台已經冇未來

依家咩年代啊
你討好唔到班後生根本帶唔起trend
cctvb成班老餅邊個會想睇

條友唱歌咁廢就算啦

人地真係尊重歌手
可以有現場live band
cctvb執柒左佢算啦

都係嗰句
你夠薑搵MIRROR上嚟我就話你叻

sor
兩邊都無留意

大把人慣左個睇電視模式 尤其老一代
你問下老啲嘅係咪仲係唔睇都開住tvb
聽到有興趣嘅就坐埋去睇

其實而家tvb 根本就等於80-90年代嘅亞視。
有陣好強烈嘅老餅老土味。

就算係果d 懶係young 嘅節目，後生仔乜乜物物，其實都係唔接地，仲係一陣老土味。

個brand 做衰咗就無得救，無得勉強。

其實勁歌金曲仲有播？ 真心問
我以為轉左上 流行五十年唱

Carl叔叔上年幫佢做3隻歌，唔攞新力軍金都幾難

蕭生好似最憎TVB

純粹入嚟講句
關我撚事咩

早一兩年好似係星期六日
夜晚十一二點播
揾嗰啲林師傑之類嗰啲主持
個啲台嘅佈置燈光好撚似都市閒情

依家太耐無睇唔知執柒左未

搵單春上流行經典50年唱老餅歌

Joey tang
Kb
演唱會級

要錢嗰下on9
查番而家要98蚊個月
netflix amazon disney+全部平過佢，個個月都有大製作，myTvsuper真係搵鬼睇

Viu直頭免費

依家係講網上面多唔多人討論，收視撚有參考價值

超級巨聲得林欣彤同牙醫有啲潛質
其他都係廢廢地

死得
一堆舊電池

老老豆豆，自從四大唱片公司事件之後，娛樂圈都比CCTVB搞到唔似人型，而家再傾返埋堆都冇用，接收資訊方法唔同咗，有幾多個家庭真係會聚埋係電視面前睇先得架

但tvb班人成日拎住收視打飛機仲係到講咩有幾多%既青少年睇tvb笑大人個口

好姨 日日流行歌曲2047年

仲有黃丹儀

明明係華納都係一哥

d收視假架...計全港1000幾個住宅，有幾多人唔開電視睇，網上/ 電話係好多數

正！電視汁撈飯日子返返黎！

佢點改都冇用
根本制度文化問題
pa一世都係pa冇得升
士氣咁低一定亂鳩咁做
點撚樣睇得落?
啲年輕藝人螢幕前一定起勢咁奶鞋底
個隻陸號奶到四十一歲先上到位
仲要冇文化講香港係sars發源地
捧埋晒啲弱智藝人
女既就個撚個都差唔多
倒模咁撚樣
香港小姐幾十年都係美貌與智慧並重
viutv幾年前選美啲女鳩屎啲
有分別已經好撚過垃圾香港小姐冠軍

佢把聲其實係靚過牙醫，認真講
不過唔離開公司永遠都係呢個水平，全部歌聽土里都係差唔多風格
但係而家牙醫咩類型嘅風格都試過晒已經遠遠咁拋離咗佢

廣告係tvb主要收入
公司賣廣告就係睇邊間收視率高
邊個唔想自己廣告多人睇？

唱片公司修補返都無用，香港樂壇已經一池死水，你要搞搞盡D 叫演藝人協會搞金曲獎好過啦，話哂曾志偉你都係演藝人協會前會長。

其實都係講錢，從唱片公司角度嚟講，曝光機會唔會厭多

真
以前仲諗到底呢條肥佬憑咩做呢個位
唔怪得之

點改都改唔到新聞部

係喎 88%以上高收入家庭都長開tvb
佢講你信呀？
開電視望下viutv幾撚多廣告而tvb乜鳩都無

我相信對於公司嚟講 多曝光率係好事嚟嘅
新城會去 港台會去 903都會去 所以搞好版權嘅話 正路係無衝突 除非tvb咁蠢 仲好似以前咁 啲藝人淨係上得一個台 咁係人都唔揀佢

而家77同99啲廣告多到喊

黃宗澤都啱Ching嘅口味？

TVB 同4大唱片公司反面個陣, 香港樂壇係咪開始一沉不起?

睇返tvb播放既商業廣告量跌咗幾多，就知好多廣告商都唔受tvb自己搞嗰套收視率計法。

成堆不過係肥圖後宮嚟啫
你估真係有心搞好香港樂壇咩
好想佢兩公婆同星夢快啲收皮
到時周柏豪可以正式返大灣區搵食啦

佢上到支那求其一個節目賺嘅錢都抵佢以前香港搵五年啦 但支那話佢港獨分子

多謝viu啦
冇競爭真係冇進步

同意 除非viutv 有規定唔比人去tvb
否則有得宣傳 一定會去

胡楓成80幾歲仲要出嚟扮財神，有種唔知點形容嘅感覺

辨識度咁低就算啦 唱歌又冇啲力度 女人唱歌咁

唔係諗住換番舊人就可以好似以前咁掛

以前得間亞視同你爭，依家Viutv, Youtube, Netflix, 上網又大把全世界既劇集/綜藝/Live作為香港既電視台走去奶共親政府假新聞，香港人先係你目標觀眾啊醒未啊懵撚，你行番轉頭一樣死

咩後生仔傾下偈個名已經好娘，邊有後生仔會叫自己後生仔，個名9成係啲廢老高層改

個節目又垃圾，搵班人係度吹無聊水
我睇紙妹淘都有學到知識過佢

又唔覺得佢唱歌差得過造星嗰班 係揀錯公司 唱埋啲一成不變嘅歌 仲要不務正業去拍劇

冇話題性咩都係假
仲用收視打飛機有咩用
viutv班觀眾連viutv賣咩廣告都會留意
睇cctvb班觀眾又會唔會咁做？
分分鐘佢地根本連自己睇緊咩都唔知
純粹係開電視得閒望下畫面

同意，而家咁多娛樂你估仲係電視撈飯嘅年代咩

而家真係一返到屋企淨係會睇YouTube 或者Netflix
電視真係冇睇幾年

ViuTV啲音樂節目係至撚高質

Exact7ly , 電視係可以幫到歌手， 例如Edan
但唔係唯一出路， MC 靠自己u tube 都可以有唱片公司簽， 反而叱吒個奬仲有些影響力， 例如姜B 成為成中熱話， 個時代唔同咗， 仲搵個唔上網嘅人去改革個電視台， 真攪笑

得罪講句佢翻唱何韻詩化蝶仲好聽過佢依家唱嗰啲歌
而家新推出嗰啲全部都好似千篇一律冇變化咁

因為唔計網上呀嘛

D收視盒派曬廢老手上, 叫佢地睇VIUTV難撚到閪啦

仲有個馮允謙

依家Viutv討論度完全屌打tvb

咁你自己search下阿cloud 多廣告定麥大力多廣告

Chill club 高汁
730就...

其實幾個有膽脫離tvb嘅都試多好多唔同風格 好大進步
牙醫 jay 小巧都係

都叫有個機會俾造星新人上去露下面
730 真係可以再做好啲...

730 真心有d趕客
係有時睇下女
但一唱歌我就會mute左佢

Jay Fung 小巧 都ok

TVB最大死因係奶共呀
日撚日播大陸劇、假新聞
你搵EASON返黎唱我都唔撚睇啦

睇女之前睇空姐好開心

林師傑都走埋，有上ViuTV

歌手門都高汁

三大應該都唔稀罕TVB，條件同ViuTV咪有得傾

TVB最大死因係奶共 繼續幫港共政權
日撚日播大陸劇、假新聞
仲有老餅劇集 同圍爐典禮
你搵四大返黎唱我都唔撚睇
因為而家有viu 使撚睇你Cctvb咩
一個強尼都已經可以收你米奇老味皮啦

sorry nobody cares

pakho個CCTVB一哥位坐暖冇幾耐

姜B啦

38

換埋袁志偉先講啦

viutv出名自由度大（除咗顏色）

當初搵姓余個兩公婆已經係錯
而家成個台都玩爛咗玩臭咗先黎救已經太遲

核數公司轉左第二間 宜家嗰間好似係大陸公司黎
咩CSM 聽蕭生講

唔想見到鍾意嘅歌手上流行經典50年

佢哋早就應該搞啦
都唔知勁歌金曲搞成咁做乜鳩

換哂成個新聞部 都唔會睇

除左viu，amm個個音樂節目都做得幾好

佢個樣同李宇春好似

隔左十年先話修補

人地viu搞音樂節目搞得幾撚出色

講咁多咪又係炒冷飯

刀削面出現係劇集令我直頭唔想睇 謝東閔都冇咩問題

瘋狂賣和牛

730 係照妖鏡

可能廿年後mirror就會上呢個節目，如果cctvb未執嘅話

唔係憎係笑蕭生編劇好勁嫁

佢套《天蠶變》系殿堂級武俠劇（差D上神檯）
可惜當年演男主角既徐少強被收買唔拍玩失蹤

倒背如流

咁過時佢自己都知既我諗
所以揾埋矮仔南番來做首席創意總監
都係跟支那個套照抄韓綜姐
問題係反正都係老翻點解唔睇支那
人地落重本拍cctvb又跟哂支那d限制勒住勒住一定被比下去
一日限呢樣個樣又唔很洗錢
揾咩人結果都係一樣慢慢陰乾

做過一年英雄，都不想做一世蒼蠅！

你話換人， 拍新野就有人睇咩？
依家成個社會都玩二元對立， 立場行先
黃鬥藍， 黑鬥白， 年青鬥廢老

就算cctvb 請到肥蛆翻生， 都唔會睇
劇集俾網上平台打到就死
Big big tv shop又俾HKTVMALL mall咁住打
音樂， 綜藝就ViuTV 食哂
仲要廣告都俾班連登班狙擊手
日日迫到廣告商都急急腳割席

等執啦

啲人名見到都覺得好老餅

連和音都有埋
不過如果歌手水準唔高
都未必肯上chill club

點都好睇到個師奶同班19星夢PK就熱烈地彈琴......

而家香港偽人好樂意用蝗語做訪問
時代變

肥蛆個女依家都上ViuTV多過TVB

連上社文澤個台都唔俾，你話呢？

星夢d罐頭歌 首首都係朱俊傑 首首旋律一9樣 悶到

多人睇又點 都轉換唔到做購買力

勁憎呢條友
明明膠樣喺度扮型

myTVsuper 十個都唔知有冇一個真係俾錢

亞視而加都轉營做礦場啦
cctvb仲食緊老本
周街咁多水過多十年亞視未死既話分分鐘仲有錢途過cctvb

不過做到對香港樂壇係好事，唔好小圈子。之前tvb同四大唱片公司鬧翻有份搞死香港樂壇

Tvb=流行經典50年

胡xx成日抄張敬軒唱歌style

肯放返頒獎禮啲大獎出嚟先講

巴打用「有膽」去describe佢地

諗番會否覺得幾荒謬

想知咩空姐空少

何擅長創作小品趣劇、遊戲、棟篤笑等表演環節，被稱為「電視城橋王」，包括策劃多檔無綫電視的GAG SHOW（笑話節目）、遊戲節目、資訊節目等，如《獎門人》系列、《白金巨星耀保良》、《星光熠熠耀保良》、《龍鳳呈祥賀台慶》、《萬千星輝賀台慶》等。

wiki搵… 認真咩

巴打想表達：

TVB 無左 4大 後，樂壇開始一沉不起

定

4大 無左 TVB 後，樂壇開始一沉不起

其實係雙輸

而家後生都係睇直播睇youtube多啦，tvb啲垃圾劇垃圾節目咪得番班廢老睇
睇viutv又得

全部收視點都係廢老黎

其實只係對比番想講刀削面無膽突破自己框框
唔使無限聯想

原本係
不過我諗近幾年未必l

都未必嘅
早十年八年CCTVB 嘅節目都唔會有當紅嘅明星
但台灣嘅節目反而請到劉華陳奕迅嗰D
如果講錢台灣都應該出得唔多
仲要山長水遠
我諗班明星需要宣傳就會肯免費或低價上節目
係CCTVB on9 啫
互惠互利都唔識

agger
出到嚟真係好似變咗另一個人咁
小巧除外

佢本身無料去邊都無料啦

Both. 因為以前真係好多歌係TVB聽翻來，由勁歌金曲，或六點鐘msn點歌個節目，家陣都唔知有咩

出返套TVB權鬥劇算把啦

所以「沒有TVB 香港樂壇什麼都不是」

有時啲嘢我覺得事不過三
以前拍溏心風暴呢啲最多拍兩輯就已經好夠
依家拍埋第三輯真係好多時彈多過讚

乜唔係講緊regular節目勁歌咩

都有除外嘅 好似學警系列咁

太遲喇

你仲有個大仆街袁志偉

你炒撚咗袁花先啦

節目名令人諗起拜年時
啲叔伯姨婆叫人過黎傾吓偈

因為果時得佢一台獨大，不嬲都應該要多平台先得。

洗乜搞咁多丫
好似以前咁請哂啲大明星上去玩獎門人已經大把人睇
不過俾唔起錢咋嘛

初期係囉
而家聽歌你可以不同途徑聽㗎嘛
如果下下都話樂壇已死
會唔會係你自己唔肯行出呢一步？

你咪去問下啲𡃁妹識姜濤定係識啲tvb trash

咁最理想嘅情況係歌手可以喺唔同電視台亮相
以前TVB唔俾人去第二個台係佢仆街姐

咁都唔係睇點數嘅
Viu 得6點，但呢6點吸金能力高喎，啲觀眾捨得洗錢

唔通你叫班廢老去買飛睇環球歌手啲演唱會
收視點高就贏嘅話，bigbig channel就唔駛植入到東張西望都無人買嘢

TVB露左底原來自己啲廣告根本唔值咁貴

但係嗰時去台灣係開發市場
Potential benefits 大好多

咩呀
人哋話自己喺平均月入40000/60000嘅家庭裏面有8X%睇㗎
啲收視點不知幾撚矜貴呀

啲公司嘅marketing & branding department 唔係傻㗎
收視點計 佢哋好清楚 網上邊個個noise 大啲
好明顯高下立見

夠薑叫埋mirror過黎 我就話你叻啦曾志矮

邊駛畀錢

王祖藍呢位獲 共產黨 認可既TVB藝人入主管理層

香港藝人歌手就算後知後覺
經理人都醒水提佢地參加畀面party
（即系Hollywood 明星為Biden咁）

我就當四大唱片同TVB和好，咁跟住呢?
對於TVB呢間公司有咩實際幫助?

米奇同譚伯咁frd 都有誘因修補同環球關係
不過條廢老專心捧個gary好喇
咪撚再搞牙jace

依家三大新城都上唔到

之前唔記得係邊聽到首歌 唔錯 睇番完來mirror嘅

兩邊都無睇

「搞死香港樂壇」系另一位巴打講

我認為「香港樂壇 = TVB」
（不如話我知你同唔同意）

巴打80後 90後 定 00後

你估班10後洗唔洗得甩果浸TVB 味

唔同意
CCTVB 影響力已經係冇以前咁勁
又或者咁講初頭四大同佢鬧翻又真係有啲影響
但時代會變㗎嘛
serrini/jace/MIRROR/ERROR
有邊個有上CCTVB㗎
而家我哋聽歌唔係淨係喺電視度聽㗎咋
再睇下而家CCTVB
嗰個榜同埋頒獎典禮衰撚過新城
btw係
not系

仲係停留喺以前嘅思維

你想講TVB定TVs

通常用「有遠見」去形容正確既決定
或者用「有膽識」去形容不安既決定

「脫離TVB 」你認為系 邊一種

快啲炒左公仔麵兩公婆

我成日聽返ho ho 地相處

無錯 連登未出現佢已經追擊緊CCTVB

CCTVB班所謂自家歌星淨係俾圍內同自己人玩
咁樣塘水滾塘魚永遠捧唔起自己旗下歌手

VIU一樣有旗下歌手 但係會同其他歌星合作
姜濤都有同Gin、林奕匡合作
柳應廷都有同林家謙、Serrini合作
crossover下先有火花 提升下知名度

焫焫焫焫焫焫着？mirror應該最出名呢首歌

AK有同謝文欣crossover

呢首歌陳詠謙啲詞一如既往地好鳩 但funky嘅編曲唔錯

因為viu奶共唔俾人杜汶澤個台姐
林家謙而家都係viu同tvb都有上

假如 serrini/jace/MIRROR/ERROR 亮相TVB

你認為對 香港樂壇 系 好事 定 壞事

對大部分香港人而言

睇TV = 睇TVB

Tvb除左賽馬直擊重有人睇？

十年前割得，而家補翻幾年後都可以再割你，d唱片公司合作又整臭個朵，pop culture試下繼續得罪後生仔，睇下有咩後果

廿年eason fans表示有都唔會睇

90, 係唔係TBV推廣東唱無乜所謂, 不過多有多D渠道去接觸,搞到而家D新人一個都唔識

撥亂反正 咁新聞部堆老鼠屎呢 一日有屎鍋粥加咩都冇用

無影響

其實最健康係好似日本咁
有好多個台鬥
自然幕前幕後都會因競爭而進步
一台獨大注定等收皮

無聽廣東歌好耐都追哂chill club

如果最終又當啲歌手係綜藝演員，咁真係唔搞好過搞

正啦，老婆有份幫手揀雞、捧雞、煮雞同餵埋雞。兩公婆扯皮條真好做。

tvb不了

咁都係無分別 林家謙依家夠兩邊走

好聽唔聽，你聽燒山

無錢俾版權嘅好快連903都無

Agger

不過樓上唔少連登仔認為

「有問題既只系TVB 個別部門」

「只要換走D 奸臣TVB 就會好起來」

係viu睇佢個女仲好

佢所指既撥亂反正
個「正」就係用返以前果套

填詞一定係張美賢
監製一定係何哲圖

大部份啲 producer 個腦裝屎既
啲哥仔姐仔就以為自己係大明星

如數家珍

曾志偉老豆係黑警，貪污走佬去台灣，曾志偉同差佬關係好密切，但撐得極低調，兩年前佢做高層都係乞人憎

同埋掌門人真係好撚老套

Tvb班藝人呢代覺得只係tvb拍戲唱歌就好威，完全唔會去同非tvb班底拍戲合作

仲係咪曹/湯呢對藍屍孖寶做主持

假如佢地因為亮相TVB 而遭連登仔追擊

你會選擇 參與 護航 定 旁觀

依家重有冇星夢傳奇, 之前出一集就冇出現...?

乜撚野幾多點幾多點收視講岀黎笑撚死人

想睇志矮都要敗走

屌你支支tvb唔係覺得自己捧嗰班垃圾好紅架咩,依家要痴外面啲人入嚟吸收視

曹仲係，湯唔係，仲有藍敏芝

成日上個班老歌星全藍

嗰少少樣本仲一定係貪小便宜嘅契弟
想喺佢地袋拎一個幾毫難過登天
收視改做契弟指數就真

使撚假如咩
四個有三個已經畀連登仔追擊緊呀
至於係唔係個誠實作答
我只可以講句
唔好睇cctvb睇得咁高

周柏豪
胡雄軍pro max

無限loop

無睇根本你係街問邊個主持係無咩人講得出

咁都要jer唱得好聽先得嘅

蕭生就算罷啦

佢唱化蝶又幾好聽
Live又穩
但唱埋tvb d歌
首首差唔多
一開頭聽係唔錯
聽多幾首就唔想聽

This on9仔有質素？

物轉星飛

最多人識係佢唱化蝶但只係翻唱歌

宜家係講緊商業模式問題， TVB問題係質素而唔係可以幾時睇嘅問題

我冇睇過造星1，歌多數都係電台聽
Jer嗰三首真係好驚喜同高質

推介睇造星2 B4組啲表演 jer都有份
佢第2季表現出好多 都好好聽㗎

要了解TVB嗰種體制，咁就要由前TVB嘅人去講解

事實上tvb d歌好難上大枱
淨係適合做電視劇歌
做唔倒經典
好似牙醫咁
離開左tvb唱d歌都唔同d
冇哂劇集味

pr

佢呢種制度，講穿咗就係「球會式經營」

諗吓將TVB嘅藝人全部當係球員咁睇，就好容易了解TVB嗰種制度。

對質素有要求嗰班唔會睇tvb
睇tvb嗰班唔會理佢質素點

結論：tvb等死啦

等佢嗰個乜嘢myTV Super擺晒啲歡樂今宵同城市追擊上去嘅時候，就會知道佢嘅老本已經食盡

其實佢而家係放棄香港觀眾，想靠攏大灣區，但係現實就係大灣區人一定會睇你嘅咩？

以前啲唱片公司好怕旗下歌手嘅歌曲係YouTube有得聽，又會認為啲CD賣唔去，而家時代唔同

YouTube反而增加左佢哋嘅曝光機會，不過成班唱片業係到2010年打後先至知道

有冇都係一沉不起，其實係源於九零年代初期

當年嗰啲唱片業成日賴老番CD，但係就唔明白消費者口味喺度改變緊

讀書嗰個年代啲人已經話樂壇已死

過咗咁多年啦都仲未死

佢肯請唱黃歌個班先算

你都九唔搭八乜都講Netflix
香港樂壇既野
我開Netflix把撚😂👍

點解唔得 Netflix唔係有香港歌手果欄？
利申：有kkbox

最初賴翻版cd, 之後賴mp3 ，容祖兒仲叫係電腦落病毒令d人下載mp3時中毒，依家就賴人唔愛香港唔聽香港歌手嘅歌。

黃宗澤呢d有質素既

我好撚記得許志安九零年代有張唱片嗰個包裝
真係好撚痴線，長到咁樣叫人哋點樣收藏？

跟本係market 太細， 以前要焗買cd , 而家music is free , 7百萬人， 當十分人肯比錢聽歌， 你睇吓紅館開到幾場演唱會有幾多個？

你系完未
系你老母

其實韓國日本都有啲偶像紀錄片放上去，香港歌手其實都可以㗎喎

假如我話：

你會 原諒TVB 定 放棄粵語音樂

其實諗咁多做乜 如果佢地傾完條件係OK既話
唱片公司一定會上返大台
佢地先唔會諗黃唔黃果啲野 如果上去電視台攞曝光係咁大件事 又唔見林家謙瀨野？

真心講句
除咗Chill Club, 仲有晏晝食飯會睇到Chill Club推介, 就算ViuTV係播mv, 做訪問, 啲主持都會諗過度過講, 唔係大台個種on99笑下兩下就播MV算
仲有《歌手．門》超高汁歌手訪問節目
至少真係識多咗呢個年代歌手故事

你TVB有排先追到人哋ViuTV啲心機啦

不過chill club推介有時主持tag歌tag得好柒
介紹得有啲尷尬

鳩拍豪

咁呢啲要練嘅

唔計政治立場 一聽到TVB三隻字已經覺得個台好撚老餅 非星夢嘅年輕歌手上去完全係做柒自己個朵

咁要睇咩類型廣告 要多人睇我不如搵youtuber仲好 又平又包埋創作 仲要長擺係YouTube 觀眾可以loop完再loop

電視又貴 仲要賣得個30s都未必有 有幾多人真係睇個廣告 個個都係做自己野去痾尿痾屎

佢要攞最受歡迎男歌手，視帝嘛

係 但是咁仲去tvb落廣告咪去倒水 開左電視但係唔睇

但係冇人理過tvb

我都估大部分連登仔會好似你咁
一聽到自己支持既歌手可以現身TVB 就「真香」

只系想睇下會否至少有一位「毋忘初衷」jer

其實佢之前嗰間公司做d歌唔錯

果批歌頂盡都係合格 比上不足
叫做無傷天害理
但之後佢就真係十惡不赦啦
不過唔需要過份吹奏佢囉
老屎忽一名

學警3靠大天二先爆紅

溏心拍到第三輯已經覺得係格硬嚟
擺明為咗同中國合作，搵返當年嘅演員，做返當年嘅野，但係成件事亂咁嚟，一啲都唔真實，故事又堆砌。

不過viu d 音響同鏡頭真係要爭氣
造星3決賽睇到我屌撚哂鬼

叫巴打、絲打、手足都young過叫後生仔

其實四大事件係咩事

邊個麥大力

你覆緊tvb打手隻狗

黃宗澤

k歌之王

要吹水要傾偈我同班fd傾唔好？ 睇你班發明星夢嘅人係到吹做乜鳩
成個節目嘅target audience 都唔係後生個批，似係比班中/老年人了解下啲「後生」點諗咁

問題係，你上咗cctvb表面上好似係增加曝光率，有宣傳效果。但睇cctvb個班，有幾多個真係會睇住部電視留意佢嘅內容？ 所謂嘅收視率同曝光率轉唔轉化到去班星嘅收會到先？ 靠佢地自己嘅social media，要班followers 幫手傳開，可能個coverage仲廣

多一個平台啫 佢上咩台都可以繼續用social media 但viu又好social media又好 觀眾都係10幾至30幾歲為主 但tvb觀眾係30幾至50幾 所以其實無衝突 只會多咗人識 同埋唔好睇少30幾歲以上嘅觀眾 尤其班師奶嘅財力同購買力 到時多師奶識 做個真正一家大細都識嘅歌手 大把廣告代言啦 公司點會唔諗呢啲
除非香港觀眾咁有骨氣 上親tvb嘅都當藍 不過如果做到 林家謙都唔會仲可以喺連登有咁多好評啦

我諗唱片公司同紀理人公司唔會放過任何一個宣傳機會
之前CCTVB 專制但多人睇
所以班歌星就要妥協
而家梗係唔同玩法啦
起碼喺VIUTV 見到嘅歌星一定多過CCTVB
除左星夢

有錢先做到節目. . . .TVB 重有幾多製作費

但cctvb連自己力捧嘅人都捧唔紅，咁其他人上，又有咩用？
同樣係比電視台捧出嚟做歌手，姜濤嘅粉絲奉獻程度遠遠超過鄭俊泓
睇新聞會見到姜濤粉絲為姜濤做咗啲乜乜乜，至於鄭生，印象中淨係見過新聞話佢出event比師奶粉絲圍

廣告商/公司唔係傻，又唔係無得揀，點解要揀個捧唔到人，摺到要係自己個台賣廣告吸引廣告商落廣告嘅台？

終於等到公仔麵同佢老婆收皮

至少我公司班女同事有傾造星 真係有人講先，
咩空少空姐真係唔知咩嚟 近幾年港姐乜水都噏唔出名啦

有冇睇之前有個肥仔呷啊媽追姜b醋條片
師奶已經唔一定係TVb 鐵票啦

懷舊=食老本

佢係咪咩年薪萬二嗰個

《溏心3》口碑收視仆直 夏雨：諗唔到點解會唔得

變係好事 不過已經太遲

點會諗唔到
只係唔敢講，話哂當時係宣傳期，仲要做主角，唔通倒自己米咩

硬係覺得矮仔係會有啲計救到CCTVB

不如揾陳伯祥做返運財自叻星
睇下仲會唔會收到

要先下手為強，去歌手、唱片公司IG請願，勸佢哋唔好上TVB

Chill club音色屌打90年代器材既某台

亞視音樂頒獎典禮，你睇唔睇？

真係後生就唔會叫傾偈，係叫吹水
同類節目，隔離台叫《晚吹》真係啱時代好多

收皮

其實有時都唔得，但係ViuTV最出色嘅地方係聽取意見繼續改善，所以進步好快，製作上完全超越CCTVB只係時間嘅問題

唔會救到
佢嗰一套其實只係行返廿幾三十年嘅一套，但係時代變，再加上電視台政治取態令到唔少人唔會再睇